
## Fortran の並列計算：スレッド並列

### OpenMP によるスレッド並列の概要

OpenMP は、共有メモリ型計算機で並列計算を実現する API 群です。
元のプログラムにディレクティブと呼ばれる指示文を追記することで並列計算が可能になります。

### スレッド並列プログラムのコンパイル

OpenMP によりスレッド並列化したプログラムは、以下のコマンドでコンパイルできます。

```bash
gfortran -fopenmp foo.f90
mpif90 -fopenmp foo.f90
```

## 課題 (2)：円周率を推定するプログラムのスレッド並列化

円周率を推定するプログラムのスレッド並列化を実施しましょう。


